Na veel vruchteloze pogingen om te winnen toegang tot de gevangenis, vond hij een sterk geraspte venster in een onbewaakt deel van het gebouw, dat de kerker van de ongelukkige Mohammedan, die, geladen met kettingen, in wanhoop wachtte uitvoering van de barbaarse zin.
Felix heeft 's nachts het rooster bezocht en maakte de gevangene zijn bedoelingen in zijn voordeel bekend.
De Turk, verbaasd en opgetogen, trachtte de ijver van zijn bevrijder aan te steken door beloften van beloning en rijkdom.
Felix heeft zijn aanbiedingen afgewezen minachting, maar toen hij de mooie Safie zag, die mocht bezoeken haar vader en die door haar gebaren haar levendige dankbaarheid uitdrukte, de de jeugd kon het niet helpen om zijn eigen geest te bezitten die de gevangene bezat een schat die zijn moeite en gevaar volledig zou belonen.
"De Turk bemerkte snel de indruk die zijn dochter had gemaakt in het hart van Felix en trachtte hem nog vollediger te beveiligen zijn belangen door de belofte van haar hand in het huwelijk zodra hij moet worden overgebracht naar een veilige plaats.
